## Побитови операции

### Задача 1.
Напишете програма, която прочита две числа А и В и извежда (на отделни редове):
- Тяхното побитово "И"
- Тяхното побитово "Или"
- Техният XOR
- Числото А, преместено с В бита наляво
- Числото A, преместено с В бита надясно

Приемете, че В < 10.

### Задача 2.
Напишете програма, която прочита цяло число N и казва дали третият бит на N отзад напред е 1.

### Задача 3.
Напишете програма, която прочита две цели числа N и М и извежда М-тият бит на N отзад напред.

### Задача 3a.
Напишете програма, която прочита две цели числа N и М и извежда М-тият бит на N отпред назад.

### Задача 4.
Напишете програма, която прочита цяло число N и намира най-малкото число, което е степен на 2 и е по-голямо или равно на N.

Упътване: Може да използвате цикъл, който проверява първо 1, после 2, 4, 8, 16, 32, ...

### Задача 5.
Напишете програма, която прочита цяло число N и казва колко от битовете му са единици.
Приемете, че N < 65536 (което е 2 на 16-та степен).

Упътване: Може да използвате цикъл, който проверява битовете му един по един като използва задача 3.

### Задача 5a.
Напишете програма, която прочита цяло число N (от тип int) и казва колко от битовете му са единици.

### Задача 6.
Напишете програма, която прочита цяло число N и извежда на екрана -N, като използвате само побитови операции.

### Задача 7.
Напишете програма, която прочита цяло число N и намира най-малкото число, което е степен на 2 и е по-голямо или равно на N.

Забележка: Без да използвате цикли

### Задача 8.
Имаме списък с няколко булеви твърдения:
- Слънчево е!
- Ветровито е!
- Вали дъжд!
- Вали сняг!
- Студено е!

Всяко от тези твърдения е закодирано под формата на един бит (започвайки от най-младшия).
Напишете програма, която при прочитане на цяло число N да изведе на екрана верните твърдения.

Пример:
N: 10
```
Ветровито е!
Вали сняг!
```